［停職只係公關］牧師：收到警方電話批評影響形象 要求FB澄清 露宿者突變沉默 涉事鎚仔失蹤

深水埗警區於上周一（24日）在通洲街公園進行代號「晴天」的搜毒行動，期間被指無故破壞露宿人士家當。協助露宿者的林國璋牧師昨日舉行記者會公開事件後，稱今日部分涉事露宿者態度突變沉默，而警方當時疑用來破壞的鎚仔亦報稱失蹤，質疑有人曾經到公園建議露宿者低調應對事件。

林國璋記者會後接警方電話 要求澄清更正

上月 24 日的搜毒行動主要針對越南籍露宿者所屬的兩個涼亭。有露宿者指當日警員以鎚仔和高爾夫球桿無故破壞露宿人士的家當。昨日部分露宿者與林國璋牧師召開記者會，向傳媒交代事件。

警方回覆本網查詢時，證實深水埗警區當日曾在在通州街公園一帶進行代號「晴天」的反罪惡行動，該次行動中沒有人被捕。在過去三個月警方在通州街公園一帶進行 570 次反罪惡行動，共拘捕 9 名男子，涉嫌販毒及藏毒。但警方沒有正面回應警暴指控，僅重申任何人士如認為受不合理對待可投訴。

《立場新聞》記者今日來到事發的通洲街公園，協助露宿者的林國璋牧師向記者表示，在昨日記者會後收到警民關係組來電，對記招表示「震驚」，批評影響警隊形象，並聲言內部確認並無進行類似行動，反問林如何「一口咬定」是警方所為。林國璋又稱，警方要求他在 Facebook 作澄清及更正，但林一口拒絕。

露宿者態度突變拒詳談

服務露宿者已有八年的林牧師對事件深感難過，他透露越南露宿者一向對他和其他義工保持一定距離，事發後才願意主動講述事發經過，並向林牧師等人展示警方使用過的鎚仔等。不過數日後林再次接觸他們時，卻發現部份人不願多說，又稱該鎚仔已「有人攞走咗」，懷疑近日有人接觸街友，令其改變態度。

對於警方多次以掃毒為由在公園一帶採取行動，林牧師認為部分露宿者確有吸毒習慣，但警方卻是以此為借口掃蕩露宿者。他認為警方掃蕩街友是要搜出「犯法物品」，但若找不到就以暴力行為對街友肆意凌辱，「罵他們是乞兒、說『我有權趕你走』」。

林認為事件對越南街友而言是「極大侮辱」，當著他們面把罐頭逐個用鎚仔打爛、將米袋弄穿，「這根本就是發洩，當面將他們賴以生存的食物打爛，是很大的侮辱」。

林牧師指今次當局只是故技重施，再次粗暴對待露宿者。警方去年 12 月底時，康文署曾聯同警方在通州街公園「清場」，將露宿者個人物品及禦寒衣物丟棄，更出動防暴警察到場。2012 年最寒冷的一個晚上，食環署、民政署及警方亦曾聯手粗暴清場，在沒有事先通知的情況下，把通洲街一帶數十名露宿者的家當「廢物」丟棄，當年十多名與政府對簿公堂，半年後庭外和解，但政府只肯每人賠償 2000 元。

露宿者阿文：財物唔重要 自尊重要

阿文是其中一名在通洲街公園內的露宿者，在這處已居住兩年，他露宿的位置離今次警暴事發地點只有一個水池之隔，不過他表示當晚並不在場，回來時才聽聞事件。

阿文表示，過去警方也有在公園進行掃蕩，不過自「反送中」運動開始就有所減少。近日他留意到多了警察入公園巡邏，穿軍裝和防暴警察都有，「有時一日四、五次左右，半夜都會巡幾次！」

打扮乾淨的阿文認為警方今次所謂掃蕩是「過份、對街友沒人情味」，對於是否擔心警方會來掃蕩，他慨嘆擔心不來，「要來都避唔到，希望佢哋手下留情啦。其實財物唔重要，係自尊重要。」

唔係第一次

唔好幼稚
因為搞唔掂個神父先停職做樣咋

(突發) 警員已即時停職！執勤時涉打爛露宿者

派白粉畀露宿者

黑警即係黑警 冇得救

真係以為過左十二點就狗睇晒？

爛到最深深處

仲有形象？

死賤黑狗
死完老母死埋老豆

香港警務處係全港最大黑社會

dead body :我睇唔到 香港有法治 私人檢控不了

OMDB

唔撚係啩影響形象，你班黑警已經比國際社會圍插，變左國際過街老鼠喎，還是覺得記者會叫你地警察影響左你地係市民心目中嘅形象，明明就黑警

訓斥了事

乜仲有形象可言架咩

又恐嚇d 受害者

Push

越黎越似大陸啲城管

今時今日仲覺得自己有形象

狗改不了吃屎

黑警又想殺人滅口

[quote] 阿文表示，過去警方也有在公園進行掃蕩，不過自「反送中」運動開始就有所減少。近日他留意到多了警察入公園巡邏，穿軍裝和防暴警察都有，「有時一日四、五次左右，半夜都會巡幾次！」/[quote]

即係呃ot啦

共產黨

神父應該會被自殺

停職即係點 照出糧

黑警咪姐係黑社會囉

差左未收片姐

都通晒天，只會越描越黑

賤撚到

做下樣 你估係做俾我地睇?

要同上面交差

既然冇法治 點解仲要私人檢控

推

轉左人就成日主動出黎譴責、批評，成個口交部咁

講得啱

dead body 話有
但佢死都唔私人檢控

有薪假
之後訓斥完就復工

仲諗住有形象
食屎啦黑狗

越做越醜樣

黑警何來仲有形象？

仲老鼠？
曱甴級別咋！

好撚仆街

佢哋賤就已經全世界都知㗎啦，最幼稚嘅係佢要迫其他人叫佢哋做好人，中二病到呢....

警察已經完全係共產黨：
滅聲：邊個出聲爆我的野就係謠言（你咪搞咁多野呀！）
唯我獨專：你講野唔可以唔啱聽，言論自由去死啦！（你唔好再誤導公眾！）
無可疑，佢自己跳落黎遮，我就係死因研究庭！你吹牙！

社會敗類都當上了黑警

警處比露宿者住既地方仲要污濁邋遢

仲有形象可言
成個PPRP 炒左佢拉

再出聲就塞包奶粉落你身度

收皮啦

喺葵芳亂撞嗰交通狗都係停職，之後無事又復職

呢班黑警做野不嬲都係咁

牧師要小心佢哋

屌佢老母,呢班係城管

建議牧師公開聲明不會自殺

黑社會

一日黑警，一世黑警

死黑警

推
警甴根本冇個好人

3個月570次仲要拉得幾條友
即係一日去掃幾次搞鳩人？

最撚戇鳩既係,黑警做咁多陰質野仲催眠自己覺得自己係正義

大力推

黑警唔打唔得
佢地用打濊保持威權
打到佢地都覺得唔夠打 佢地就掃地

都話左停職只係等風頭細D先再復職 仲一樣有糧出
唔知幾爽

聲已滅。
死黑警。

你哋班過街老鼠有撚形象咩屌你老母閪
成班正牌黑社會

Pushh

痴撚線，會唔會搵人隊冧個牧師？

質疑有人曾經到公園建議露宿者低調應對事件

你估我信唔信

黑鏡死全家

班黑警已經係社會渣滓同毒瘤

點解牧師唔幫手keep個鎚仔

煲大佢啦 屌你老母

功能組別最後一個月！決勝關鍵係工程、建築測量、飲食、批發零售、進出口！

六月開始仲有咩形象？

狗果然係狗

影響形象嘅唔係報導者，係班黑警本身啊

驚方點會妨礙司法公正

黑警唔係大曬咩使唔使講形象牙

up

屌你老尾，人地訓街已經好撚慘仲咁搞鳩人

隻手遮天

黑警呢啲垃圾工種有咩形象可言

「聲言內部確認並無進行類似行動」 但有狗因為單野停職 )
3萬隻狗可唔可以夾好先

綠曱甴

佢地唔係慣老屈？唔駛搜啦，自己帶去屈人咪得

個撐警露宿者點睇

香港甴務處係共產黨分堂

係牧師

軍政府

但係共產黨直到目前仍未註冊，非中國合法社團

其實佢地眼中唔係好少事？點解咁緊張？

邊個知"停左職"

PUSH

並聲言內部確認並無進行類似行動，反問林如何「一口咬定」是警方所為。

咁究竟係咪便衣「警」？
如果無警員做過停左咩人職？

屌你老母
黑警死全家

佢哋收皮咪唔好幫佢囉。

你掃570次花園街公廁都一定唔止拉9條友

無證，邊個做都唔知啦
話炒咗都得啦

死黑警仲有咩做唔出

有廿八隻狗入嚟負評

網上維穩小隊

黑社會都自愧不如, 要加番香港特區警隊落香港知名黑社會

以為陳庭佳個牧師

太撚過份

被你看透了

點解要正皮正皮比啲狗？
呢啲post負皮當比嬲用

黑警

沒有最仆街，只有更仆街

唔知當日撐警嘅維園犀利哥Simon Lee點睇呢

維穩鳥

細細個就聽過 差佬咪即係
正牌黑社會

停職咪照收納稅人錢

公文袋成班大狀真係唔知想點，自從天琦被DQ後，有冇試過一次實際法律行動去幫手，唔係想分化，但有時真係好失望

黑警恐怖分子出黎行走江湖
咪就係黑社會囉

又用橫手

當你屈鳩人叫自己名係妨礙司法公正，大撚聲當自己守法嘅時候，睇下呢單野，就知點解全香港人叫你死黑警

我fb屌dead body唔私人檢控屌到被佢block左
佢地敢本同保皇黨一樣

鎚仔失咩蹤丫
放左入D示威者個背囊度做證物啦

想形象好洗撚咁煩咩，啪2粒睡眠藥，形象想有幾好就有幾好啦，想效果持久啲就一次過啪哂成樽啦

dlmm

屌你老母垃圾驚甴

《立場新聞》記者今日來到事發的通洲街公園，協助露宿者的林國璋牧師向記者表示，在昨日記者會後收到警民關係組來電，對記招表示「震驚」，批評影響警隊形象，並聲言內部確認並無進行類似行動，反問林如何「一口咬定」是警方所為。林國璋又稱，警方要求他在 Facebook 作澄清及更正，但林一口拒絕。

惡過黑社會

香港警察 aka 有牌黑社會/著制服既恐怖分子

黑警 : 我地形象永遠係完美，係正義既化身

賤種死警甴

到搞掂班露宿者咪可以復工囉

mk仔都有啲line唔會cross
呢班社會垃圾為左錢真係奶到乜底線都冇

呢班黑社會嚟架

形象點扮都唔會返嚟
立法會一定要贏，到時清算唔到都要cut 9哂佢哋資源

又訓斥了事

屌

黑警 有牌黑社會形象

賤種

Cls

話佢地係黑社會真係冇錯 黑驚公然驚嚇

幾時解散警隊？

妨礙司法公正
影響證人口供

黑警吸毒都係必須死！
Focus係煮死黑警就夠！

Pu

戇鳩，黑警形象係我真誠相信嘅個人主觀睇法，有咩需要道歉，唔順咪告我囉。

push

做得出又怕認

果日果個時間除咗佢地仲有d 咩人可以咁惡？
佢地係黑社會嘅話你地捉唔到？唔捉？
個槌仔呢？？？
形毀同傷人17
你老mo 捉示威者就咁爽手

真係黑社會嚟
又想嚇人又拎走證據

解散啦

好快會有流出

警甴人人得以誅之

香港警曱全球最大黑社會組織

同警做伴侶親家嗰啲小心對方潛伏身邊為咗錢謀財害命

又要呻又要縮果啲都係抵死

醜

又再證明警察係人渣畜牲

真係好撚黑香港人憎 警察？食屎喇 有個掛名就警警

根本由成立到現在無好過

唔可以一口咬定黑警做但又停咗黑警職。
黑警知唔自己講緊咩？
連自己都信唔過自己嘅大話

黑狗就係黑社會. 手法完全一樣

下次就會攝d粉去露宿者度屈你藏毒

依刻仲信黑警會革職嘅真係天真

垃圾

好彩揭發事件嘅係牧師，
如果唔係，揭發嗰個都已經消失埋

10年前發生香港人點會信
分分鐘覺得啲露宿者抵死
香港警察本質97前97後都咁撚衰

露宿好易比人搞

妨礙司法公正
不過司法又係佢啲人 佢玩晒

警隊形象不嬲都差，舊年612開始更加令到好多香港人對警隊抱有負面印象，就算班狗無搞露宿者，喺好多人眼中「毅進仔，死黑警」呢個印象係永遠都唔會改變

全港最大黑社會

咁樣搶香港人錢都叫未收片
唔交保護費就搵法官罰你坐監

屌你老母 PPRB學足口交部D野 你班死曱甴有做過就認啦

痴撚線社會

呢單野係因為牧師爆出黎又企硬唔低頭，黑警先焗住交一個出黎
如果係普通市民，就算係議員、社工，班黑警都唔撚射你當冇事發生